\begin{enumerate}
  \item Calculons les différences entre deux termes consécutifs.
        \begin{align*}
          u_1-u_0 & = 0,8-(-2,3) & u_2 - u_1 & = 3,9-0,8 \\
                  & = 3,1        &           & = 3,1
        \end{align*}
        On passe d'un terme de la suite au suivant en ajoutant le même nombre $3,1$
        donc ces termes peuvent être ceux d'une suite \textit{arithmétique}.
  \item \begin{enumerate}
          \item La raison de cette suite \suite arithmétique est $r=3,1$ (voir question précédente)
                donc on peut dire que \suite est définie par :
                \[
                  \begin{cases}
                    u_0     & = -2,3    \\
                    u_{n+1} & = u_n+3,1
                  \end{cases}\]
          \item En utilisant la définition par récurrence, on peut dire que :
                \begin{align*}
                  u_3 & = u_2+3,1   & u_4 & = u_3 + 3,1 \\
                      & = 3,9 + 3,1 &     & = 7 + 3,1   \\
                      & = 7         &     & = 10,1
                \end{align*}
          \item La suite \suite est une suite arithmétique de raison $r=3,1$ et de premier terme $u_0=-2,3$
                donc on peut dire que, pour tout $n$ entier naturel, on a :
                \begin{align*}
                  u_n & = u_0 + r \times n \\
                  u_n & = -2,3 + 3,1n
                \end{align*}
          \item En utilisant la définition explicite précédente, on a :
                \begin{align*}
                  u_{47} & = -2,3 + 3,1 \times 47 \\
                         & =-2,3 + 145,7          \\
                         & = 143,4
                \end{align*}
        \end{enumerate}
\end{enumerate}